防中企盜取機密 傳日本、俄羅斯也將封殺華為、中興

由於擔憂國家機密遭洩漏，日本也傳出決定跟上美國、澳洲、印度等國，在政府層面上拒絕使用中國華為和中興通訊（ZTE）的電信設備。

綜合外媒報導，中國華為和中興通訊被美、澳視為存在安全問題，日本政府為了在防止機密情報洩漏和網路攻擊的對策方面，和其他國家維持一致的陣線，目前正考慮制定嚴格的投標參與資格標準，藉此在國家層級相關招標項目上，將華為和中興通訊排除在外。一名日本官員透露：「中國的這些公司如果被官方除名，那麼民間也會接受這些方針。」

不僅是美國、澳洲、日本、印度拒絕華為和中興通訊，俄羅斯政府也在考慮限制進口華為和中興通訊，當局近日藉由媒體放出消息稱，該國有多家電子設備生產商和行業協會向政府提議，嚴格限制對華為和中興通訊的設備進口。

俄國本土企業行會指出，小米、華為和中興通訊等企業長期逃避關稅和增值稅，使當地企業面臨不公平競爭。俄國總理梅德維傑夫（Dmitry Medvedev）收到提議後，已與有關政府部門審議，將在之後匯報結果。外界認為，俄國政府釋出此消息，顯示俄國可能逐漸遠離華為和中興通訊。

本月14日，美國總統川普簽署法案，禁止美國政府或希冀與美國政府合作的人使用華為、中興或其他中國通信公司的零件，或使用這些零部件作為關鍵組成部分的服務。

貼去天涯D人會唔自殺

認輸未

應該馬上宣佈呢堆間諜企業工作過都當間諜,終生不能入藉

香港迫住用呢屌

中國製造2025

新八國聯軍

美日俄兩次都有份

呢頭放生中興 呢頭唔俾佢係第個國家起野 咁俾左個十幾億續金有咩用

中國製造(電子垃圾)2025

得香港死死氣氣用華為中興

賣比一帶一路＋歐洲？
「我哋有一批好平嘅網路產品」
買mobile 送great firewall + backup solution 俾政府
其實擺明做監控系統有冇得唸？
但唸唔到中國之外有邊啲國家仲意網絡管制

中國幾十億人口，華座為淨係做國內生意都發達啦

中國已經無哂朋友

要再寫信去各國，提防支那人透過香港輸出間諜。

日本就一定跟美國
反而俄羅斯跟邊邊真係好大影響

似會隨時掉蕉皮俾契弟踩

問題係賺人民幣係無用，要賺到自由兌換嘅外匯先係真正賺錢

手術成功，病人死了

賺人民幣=塘水滾塘魚